[
  {
    "question": "Câu 1: Tại sao Mác nói phép biện chứng của Hêghen là phép biện chứng lộn đầu xuống đất? ",
    "answer1": "Thừa nhận ý thức là sản phẩm của thế giới vật chất",
    "answer2": "Thừa nhận thế giới vật chất tồn tại khách quan",
    "answer3": "Thừa nhận sự tồn tại độc lập của ý thức",
    "answer4": "Thừa nhận tự nhiên, xã hội là sản phẩm của quá trình phát triển của ý niệm",
    "correct": "Thừa nhận tự nhiên, xã hội là sản phẩm của quá trình phát triển của ý niệm"
  },
  {
    "question": "Câu 2: Mối liên hệ nhân quả có các tính chất gì? ",
    "answer1": "Tính khách quan và tính phổ biến",
    "answer2": "Tính khách quan và tính tất yếu",
    "answer3": "Tính khách quan, chủ quan và tất yếu",
    "answer4": "Tính khách quan, phổ biến và tất yếu",
    "correct": "Tính khách quan, phổ biến và tất yếu"
  },
  {
    "question": "Câu 3: Trong quá trình nhận thức và hoạt động thực tiễn, chúng ta cần: ",
    "answer1": "Phủ nhận gạt bỏ cái ngẫu nhiên",
    "answer2": "Phủ nhận gạt bỏ cái tất nhiên",
    "answer3": "Coi cái tất nhiên và ngẫu nhiên ngang nhau",
    "answer4": "Cơ bản dựa vào tất nhiên, nhưng phải tính tới cái ngẫu nhiên",
    "correct": "Cơ bản dựa vào tất nhiên, nhưng phải tính tới cái ngẫu nhiên"
  },
  {
    "question": "Câu 4: Giữa nội dung và hình thức yếu tố nào chậm biến đổi hơn? ",
    "answer1": "Nội dung",
    "answer2": "Hình thức",
    "answer3": "Cả hai biến đổi như nhau",
    "answer4": "",
    "correct": "Hình thức"
  },
  {
    "question": "Câu 5: Mác cho rằng nếu...........của sự vật đều nhất trí với nhau thì mọi khoa học trở nên thừa. ",
    "answer1": "Bản chất và hiện tượng",
    "answer2": "Nguyên nhân và kết quả",
    "answer3": "Khả năng và hiện thực",
    "answer4": "Nội dung và hình thức",
    "correct": "Bản chất và hiện tượng"
  },
  {
    "question": "Câu 6: Phạm trù triết học dùng để chỉ những gì hiện đang có, hiện đang tồn tại thực sự, gọi là gì? ",
    "answer1": "Hiện thực",
    "answer2": "Hiện thực khách quan",
    "answer3": "Hiện thực chủ quan",
    "answer4": "Kết quả",
    "correct": "Hiện thực"
  },
  {
    "question": "Câu 7: Thế nào là mâu thuẫn biện chứng? ",
    "answer1": "Tồn tại hai mặt đối lập nhau",
    "answer2": "Tồn tại hai mặt khác nhau",
    "answer3": "Sự thống nhất của các mặt đối lập.",
    "answer4": "Tồn tại hai mặt trái ngược nhau",
    "correct": "Sự thống nhất của các mặt đối lập."
  },
  {
    "question": "Câu 8: Phủ định biện chứng là sự phủ định: ",
    "answer1": "Làm xuất hiện sự vật mới",
    "answer2": "Thủ tiêu sự vật cũ",
    "answer3": "Tạo điều kiện, tiền đề cho sự phát triển",
    "answer4": "Làm cho sự vật thay đổi hình thức",
    "correct": "Tạo điều kiện, tiền đề cho sự phát triển"
  },
  {
    "question": "Câu 9: Mỗi sự vật trong điều kiện xác định có... ",
    "answer1": "nhiều thuộc tính",
    "answer2": "vô vàn các thuộc tính",
    "answer3": "một số thuộc tính xác định",
    "answer4": "một thuộc tính nhất định",
    "correct": "một số thuộc tính xác định"
  },
  {
    "question": "Câu 10: Cái gì được coi là nguồn gốc và động lực của sự phát triển? ",
    "answer1": "Mâu thuẫn biện chứng",
    "answer2": "Thống nhất",
    "answer3": "Đấu tranh",
    "answer4": "Mâu thuẫn",
    "correct": "Mâu thuẫn biện chứng"
  },
  {
    "question": "Câu 11: Quá trình thay đổi các hình thái tồn tại của sự vật, đồng thời qua đó tạo điều kiện cho sự phát triển được gọi là gì? ",
    "answer1": "Phủ định biện chứng",
    "answer2": "Vận động",
    "answer3": "Tiến hóa",
    "answer4": "Phủ định",
    "correct": "Phủ định biện chứng"
  },
  {
    "question": "Câu 12: Phủ định biện chứng có tính chất gì? ",
    "answer1": "Tính kế thừa và tính mâu thuẫn",
    "answer2": "Tính khách quan và tính kế thừa",
    "answer3": "Tính kế thừa và tính phát triển",
    "answer4": "Tính khách quan và tính mâu thuẫn",
    "correct": "Tính khách quan và tính kế thừa"
  },
  {
    "question": "Câu 13: Hình thức nhận thức nào không cần có sự tác động của sự vật vào giác quan con người? ",
    "answer1": "Tri giác",
    "answer2": "Biểu tượng",
    "answer3": "Khái niệm",
    "answer4": "Cảm giác",
    "correct": "Khái niệm"
  },
  {
    "question": "Câu 14: Triết học nào coi nhận thức cảm tính và lý tính là hai trình độ phát triển của nhận thức và có mối quan hệ biện chứng với nhau? ",
    "answer1": "Chủ nghĩa duy lý",
    "answer2": "Chủ nghĩa duy tâm khách quan",
    "answer3": "Chủ nghĩa duy vật biện chứng",
    "answer4": "Chủ nghĩa duy cảm",
    "correct": "Chủ nghĩa duy vật biện chứng"
  },
  {
    "question": "Câu 15: Hoạt động thực tiễn khác với hoạt động nhận thức vì: ",
    "answer1": "Hoạt động thực tiễn có tính lịch sử-xã hội",
    "answer2": "Hoạt động  thực tiễn có tính mục đich",
    "answer3": "Hoạt động thực tiễn có các hình thức cụ thể",
    "answer4": "Hoạt động thực tiễn có tính vật chất",
    "correct": "Hoạt động thực tiễn có tính vật chất"
  },
  {
    "question": "Câu 16: Điền cụm từ thích hợp vào chỗ trống dưới đây, để hoàn thành câu: Khả năng tất nhiên là loại khả năng được hình thành do............của sự vật quy định. ",
    "answer1": "mối liên hệ chung",
    "answer2": "nguyên nhân bên trong",
    "answer3": "tổng hợp những mặt",
    "answer4": "quy luật vận động nội tại",
    "correct": "nguyên nhân bên trong"
  },
  {
    "question": "Câu 17: Theo chủ nghĩa Duy vật biện chứng, câu nào là sai? ",
    "answer1": "Hiện tượng đôi khi xuyên tạc bản chất",
    "answer2": "Hiện tượng đôi khi phản ánh sai bản chất.",
    "answer3": "Hiện tượng và bản chất về cơ bản là thống nhất",
    "answer4": "Hiện tượng và bản chất tồn tại độc lập với nhau",
    "correct": "Hiện tượng và bản chất tồn tại độc lập với nhau"
  },
  {
    "question": "Câu 18: Câu tục ngữ “Tre già, măng mọc” đề cập đến loại hình phủ định gì? ",
    "answer1": "Phủ định biện chứng",
    "answer2": "Phủ định của phủ định",
    "answer3": "Phủ định siêu hình",
    "answer4": "",
    "correct": "Phủ định biện chứng"
  },
  {
    "question": "Câu 19: Theo quan điểm của Chủ nghĩa duy vật biện chứng, chân lý là... ",
    "answer1": "những danh ngôn, dạy bảo của các bậc vĩ nhân.",
    "answer2": "tri thức phù hợp với hiện thực khách quan",
    "answer3": "hình ảnh chủ quan của thế giới khách quan",
    "answer4": "sản phẩm sáng tạo thuần tuý của tư duy con người",
    "correct": "tri thức phù hợp với hiện thực khách quan"
  },
  {
    "question": "Câu 20: Nhận thức lý tính đem lại cho con người tri thức gì? ",
    "answer1": "Thông thường",
    "answer2": "Kinh nghiệm",
    "answer3": "Kinh nghiệm khoa học",
    "answer4": "Lý luận",
    "correct": "Lý luận"
  }
]
